六四晚會推電子蠟燭 邀請中學生Band隊獻唱

今年六四28周年，支聯會公布今年「5.28 愛國民主大遊行 」及「6.4維園燭光悼念集會」的安排，今年燭光晚會主題口號是「平反六四，結束專政」。今次晚會有新元素，為響應環保，今年有電子蠟燭可下載在智能電話取代傳統蠟燭，電子蠟燭可在支聯會的facebook下載。不過支聯會亦會繼續派傳統蠟燭，但有環保團體於出口回收已使用的傳統蠟燭。另外，市民亦可在入口掃描場刊QR code取代紙張場刊。

今年支聯會邀請中學生Band隊「Boyz Reborn」到場獻唱，但支聯會表未有主動聯絡大專生組織，亦未有大專生組織主動聯絡支聯會，但支聯會秘書長李卓人指仍有大專組織到場，大專生仍有關心六四晚會。他指，於6月4日及6月3日分別收到港大及理大學生組織邀請支聯會代表出席大學生主場的論壇。支聯會主席蔡耀昌指，他相信年輕一代仍會為公義發聲，新一代有自己對六四的了解及自由意志。

李卓人指，他相信香港人是外冷內熱，「心未冷、血仍熱」，希港香港人繼續支持六四晚會，「今年六四晚會主題是六四關我乜事，六四係要控訴政權打壓香港」，他又指，習近平有機會於回歸20周年來港，「香港已經被搞一舖，今次來晚會係對佢控訴」。

今年六四燭光晚會於6月4日晚上8時舉行，集會的主場區為維園6個足球場，坐滿則會使用後備場區包括中央草地、維園北面音樂亭及籃球場。今年維園近興發街的通道，除支聯會的基本宣傳攤位，不會接受其他團體擺放攤位，望方便市民更快進入集會場區，而銅鑼灣近噴水池位置則繼續有不同團體的攤位。當日下午4時至5時半於2號場區亦會舉行「回歸20周年的挑戰」座談會。

支聯會響應1989年的全球華人大遊行，每年6月4日前的星期日都會在港舉行大遊行，今年5月28日的大遊行的遊行路線跟過去兩年一樣，下午3時由灣仔修頓籃球場集合出發，沿軒尼詩道、金鐘道、皇后大道中、皇后大道西、西邊街，遊行至中聯辦抗議。支聯會亦於當日下午1時至2時半於灣仔修頓籃球場舉行「習近平政權下的公民社會」座談會。⁠

六四LIVE SHOW !

新歌試唱！

飛圖～娛樂～有限公～司製作

蠟燭都唔收

李卓人老左好多